\chapter*{Wykaz ważniejszych oznaczeń i skrótów} % section* - ukrywa numerowanie oraz wyklucza ze spisu tresci
\addcontentsline{toc}{chapter}{Wykaz ważniejszych oznaczeń i skrótów}% % reczne dodanie do spisu tresci
\noindent P2P -- Peer to Peer\\
\noindent PoW -- Proof of Work\\
\noindent Blockchain -- łańcuch bloków\\
\noindent hash -- kryptograficzny skrót danych\\
\noindent SHA-256 -- funkcja skrótu SHA256\\
\noindent JSON-RPC -- protokół zdalnego wywoływania procedur zakodowany w JSON\\
\noindent Ethereum -- platforma umożliwiająca m.in. wdrażanie zdecentralizowanych aplikacji\\
\noindent Change -- pojedyncza zmiana w dokumencie\\
\noindent Commit -- zbiór zmian (changes) przypadających na jeden zapis w dokumencie\\
\noindent Bootnode -- Węzeł sieci blockchain, którego zadaniem jest przechowywanie listy węzłów w sieci. Podczas pierwszego łączenia z siecią nowe węzły inicjują komunikację z węzłem bootnode, aby otrzymać informację o innych węzłach.\\
\noindent Framework -- zestaw narzędzi, które z góry narzucają sposób tworzenia aplikacji\\


